%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-auto}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\title{Automatismes}
\subtitle{Droites}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle

  {
    \small
    \textbf{Capacité :}
    Tracer une droite donnée par son équation réduite ou par un point et son coefficient directeur.
    Lire graphiquement l'équation réduite d'une droite.
    Déterminer l'équation réduite d'une droite à partir des coordonnées de deux de ses points.
  }
\end{frame}

\tableofcontents

\serie
\begin{frame}
  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
    \item La droite $d_1$ d'équation $y=3x-2$.
    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( 1;-2 \right)$ et de coefficient directeur 2.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( 5;-1 \right)$ et $B(-5;0)$.
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-6, {-2*(-6)-3}) -- (6, {-2*6-3});
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
    \item La droite $d_1$ d'équation $y=\frac{1}{2}x+3$.
    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( -3;2 \right)$ et de coefficient directeur $-\frac{1}{3}$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( 1; 0 \right)$ et $B(3;0,6)$.
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-7, 4) -- (7, -10);
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
    \item La droite $d_1$ d'équation $y=0,3x+5$.
    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( 1;3 \right)$ et de coefficient directeur 0.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( 18;-12 \right)$ et $B(24;0)$.
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-8, -3) -- (8, 5);
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
    \item La droite $d_1$ d'équation $y=-x+2$.
    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( -1;2 \right)$ et de coefficient directeur $1,5$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( -1;10 \right)$ et $B(4;0)$.
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-8, 6) -- (8, -10);
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
    \item La droite $d_1$ d'équation $y=-1,5x+1$.
    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( 3;0 \right)$ et de coefficient directeur $-2$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( -7;-4 \right)$ et $B(3;1)$.
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-7, 12) -- (9, -20);
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\serie
\begin{frame}
  Tracer les deux droites suivantes dans un repère orthonormé.

  \begin{enumerate}
	  \item La droite $d_1$ d'équation $y=\frac{x}{3}+1$.
    \item La droite $d_2$ passant par $A\left( 1;1 \right)$ et de coefficient directeur $-2$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$ passant par les points $A\left( 2;10 \right)$ et $B(4;8)$.
\end{frame}

\begin{frame}
  Déterminer l'équation réduite de la droite $d$.
  \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.8]
      \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
      \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
      \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
      \draw (1, 0) node[below]{1};
      \draw (0, 1) node[left]{1};

      \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \draw[blue] (-8, 2) -- (8, -6);
  \end{tikzpicture}\end{center}
\end{frame}

\end{document}
